%%%% ZAWARTOŚĆ OBLIGATORYJNA - NALEŻY DOSTOSOWAĆ %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Tytuł opracowania
\title{Filtr protokołu SMTP\\
%% Tu należy podać nazwę przedmiotu, którego tyczy sprawozdanie.
\begin{small}
Praca inżynierska
\end{small}}

%% Autorzy opracowania, po dwie linie z nazwiskiem i adresem e-mail na
%% osobę. Każdy opis oddzielony separatorem 'and'.
%% \author{Tomasz Jordan Kruk\\ T.Kruk@ia.pw.edu.pl \and Jan Nieznany\\ jn@n.pl}
\author{Zbigniew Artemiuk\\ Z.Artemiuk@stud.elka.pw.edu.pl}

% To stworzy właściwy format tytułu oraz spis treści.
\maketitle
\tableofcontents



%%%% PONIŻEJ ZAWARTOŚĆ DOWOLNA %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Dokument podzielony powinien być na elementy: section, subsection,
% ewentualnie subsubsection.
\section{Wstęp}

W dobie obecnego Internetu, pomimo szeregu rozwijających się form komunikacji,
chociażby technologii takich jak tekstowa komunikacja czasu rzeczywistego (czyli
IM - instant messaging i popularne chaty) czy też jeszcze bardziej zaawansowanych
technologii, które umożliwiają przesyłanie głosu oraz wideo (chociażby Skype),
pospolite maile cały czas jednak znajdują zastosowanie. Używamy ich chyba obecnie najcześciej
do kontaktów biznesowych, rodzinnych, przyjacielskich, głównie w celach informacyjnych
(czyli sam tekst), jak również do przekazywania niewielkich plików. Chyba każdy obecny
internauta legitymuje się przynajmniej jedną skrzynką mailową (a czasami jest ich znacznie
więcej). Każdy też internauta spotkał się także z niechcianą pocztą (niechcianymi mailami), nazywaną bardzo 
ogólnym określeniem Spam, i narzędziami (chociażby tymi wbudowanymi w klientów pocztowych dostępnych
 z poziomu przeglądarki internetowej), które umożliwiają odseparowanie takiej poczty, od tej
 która niesie interesującą nas zawartość merytoryczną. Separacja ta to tzw. filtrowanie ze
 względu na obiekt filtracji zwane filtracja poczty. Dokonanie filtracji wymaga jednak
 poznania dokładnie w jaki sposób transportowane są nasze maile, a to wszystko zawarte jest 
 w protokole Simple Mail Transfer Protocol (w skrócie SMTP).

\section{Cel i zakres pracy}

Celem pracy jest zaprojektowanie system w języku Java, który umożliwiałbym
przy pomocy dosyć prostej konfiguracji w postaci pliku testowego, uruchomienie
systemu, który dokonywałbym filtracji, na podstawie reguł zawarty w konfiguracji, 
przesłanych do niego protokołem SMTP wiadomości.
   
\section{Protokół SMTP}

\subsection{Historia powstania}



\subsection{Szczegóły protokołu}

\subsubsection{Komunikacja klient-serwer}

\subsubsection{Konstrukcja wiadomości}

\subsection{Obecne wykorzystanie protokółu i jego forma}




